45 蚊牛扒用生鐵鑊煎

用新鮮thyme

邊到買到塊咁平嘅牛扒

唔係香港

無影埋落牛油

LM

香港依家凌晨三點幾你搞埋啲咁嘅嘢啊

等巴打們餓下

正

打側個pan 爆香條肥膏

無第三隻手影，請自行想像

英國好多嘢食都好平，pizza 幾磅內都有交易

四分半到搞掂，rest 五分鐘

點解變咗煙肉

啲色水好似淺咗啲

打燈太黃啫

上碟

英國都少4鎊咁大塊
邊到買

生鐵鑊傳熱太勁，煎耐啲我怕過熟

Medium rare 同medium 之間偏medium

medium 咪好食囉

巴打個頭幾型

隻碟熟口熟面
Wilko?

Coop，我係尊貴會員

啲薯

明明牛扒倒影黎，唔好嚇我

還好啦，我鍾意茹毛飲血
肚餓未，餓就快啲用空氣炸鍋整西多

你咪牛扒

我係肥叉燒，你係白飯。
我係牙膏，你係牙刷。
hehe

靚過三蚊

好餓

英國牛真係抵到仆街
個個禮拜啪一塊
不過始終覺得美國牛好食啲

生鐵鑊嚟架咩？

想問
煎到成個hob都係油
個個星期咁搞咪抹得好辛苦？

你既45蚊係英鎊定港幣

cast iron中文叫乜？
樓主係咪用lodge?

三分鐘就差唔多

I mean 落鑊

係lodge, ching sick ball

兌左港紙

Argos

巴打介唔介意講下個薯仔點整

電子爐硬係無咁正
上次用火爐煎零舍唔同啲

又剪得幾撚靚...

btw你個生鐵鑊咩牌子 買咗幾錢？

有頭髮邊個想做熾哥

@蚊蚊蚊

我買咗gas屎爐

係撚到仆街

係抹撚到我仆街

薯仔點整鐘意食呢啲薯仔多過塊扒

屌你利囝有屋？

三蚊大師應該食緊烏冬等塊扒解凍

Lodge，廿幾鎊到?

係超市20 蚊買左個傻西瓜做甜品

鑄鐵鍋來

好肚餓啊屌

食撚屎啦屌你老味

好撚餓啊仆街

煎pan同wok都未識分

薯仔切到果個size
落凍水加鹽煲滾，等佢幾分鐘外層少少軟
倒走啲水
落油、香草、調味
閂蓋搖勻

同時焗爐預熱到180-200度咁上下啦，我都係9扭

落焗盤焗佢30-45分鐘
自己隔十分鐘拎出黎反轉下啲薯仔

西瓜菠蘿都好平

俾£1做會員有咩著數

薯仔砌半，落鹽水煲三分鐘，用西隔水
係個西落油鹽黑椒同parsley 乾，撈勻啲薯仔
個焗爐200 度連埋個tray preheat 好，放啲薯仔上去 (聽到啫一聲)
焗十分鐘，反下佢，再焗十分鐘到，食得

你知唔知香港而家幾點

睇落咁生嘅屌你老味

頭已側

砌好，食落又幾甜

當然知道

thanks

Sorry me wrong

講緊一塊塊賣？

一樣方法，ching sick ball

喺邊度買咁平？！我樓下sainsbury’s 賣得幾塊都要2鎊

咪不外乎儲分當錢洗同每次買嘢有coupon 送

我驚我睇完呢個post以後唔再入蚊蚊蚊post

好似好乾

其實油到肥起
塊sirloin 本身都揀塊最多肥肉嘅

超市急凍嗰種一盒兩三個好平

Coop
砌好嘅梗係貴，重要係sainsbury's

個人鐘意ribeye多啲
下煎M&S同Waitrose啲扒啦

巴打我其實留意咗你好耐 係你fans

去肉舖買啦

起身食個杯麵算

得閒我都出town 去肉檔買，無時間先去超市，但係都幾好

而家香港時間4:15AM 點解我會入咗呢個po

玩野咩依個時間出依個po

深夜見gay文

起身淥杯麵

我係牛扒，你係生鐵鑊

咁香港都有啦

Cast iron 係唔係要養？
成日搽油？

你講呢啲？

洗完上油入焗爐烘乾就得

再懶啲買enamelled cast iron

尋日屎忽痕入香港m&s見塊扒賣$109英國先$45 返去實每星期食幾塊 諗起都想食

Roasted potato

我都成日去Co-op，有個housemate喺入面做成日拎野返黎

唔該樓主
下次試下整

試下用goose fat代替油
香到你唔信

我美國買都係咁整
好正，5蚊塊扒好食過香港幾舊水買既所謂靚牛扒

外面睇好乾但入面好juicy, 外皮係燶燶脆脆好香

琴晚我都煎左件西冷
百佳8x蚊cheap嘢，不過都好好食

烘完我會落多層油

cast iron 好處係搵嘢起左啲鑊撈，用熱水洗再抹乾就得，唔洗落洗潔精

其實呢啲咁撚難食同唔健康唔洗錢都未必食啦

牛扒煎得靚，不過得三舊薯仔夠唔夠飽

我又未試過，下次試下，不過應該要食定降膽固醇藥先

自己整margarita正啲

其實飲埋湯都夠薯仔仲有幾件，不過比條女食左

一睇就見到支tesco鹽

講真Coop 啲嘢算係咁

Tesco 平啲

你係咪唔記得左asda同lidl

好易起？
唔痴底？

lidl睇一間間鋪，有啲買翻黎好快壞
不過Tesco Extra就梗有一間係左近（十分鐘車程）

養得靚唔痴
呀媽果隻lodge煎蛋都唔痴

我記得tesco定Sainsbury有一pack pack落曬一seasoning嘅賣直接焗就得

Tesco啲平扒 係平但食柴咁

開左鑊(seasoning )唔會痴底，一用熱水就沖走九成，同埋唔會生銹
所以唔可以用洗潔精，開鑊係用食用油整個non stick 層，一用洗潔精就起左層嘢
基本上用到開始痴底先要再洗乾淨再開鑊
但係保養得好cast iron pan 可以做家傳之寶

Lodge 真心好用

lidl quality 差少少，Tesco Coop 講真接近一樣

coop真心少去 去親都tesco sainsburys
利申窮撚去唔起waitrose

Waitrose 太posh 去唔起

Cast iron叫鑄鐵

gas 爐中間放屎?

你呢隻係鑄鐵同埋唔係鑊

煎完有無層油留咗係個pan度？成日煎完都有一層 好難洗

食羊正好多

樓主幾時煮畀我食

@蚊蚊蚊 學下嘢Thanks

真係好撚正

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加D Rosemary番茜，甚至係超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差既先要搞花臣，所以甘樣不如慳D錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

自己買一大包咪仲平

煎牛扒要放咁多油？

早排行過u購見到會入英國貨
100蚊兩件同樓主疑似4磅一塊果d應該一樣

4鎊幾去Tesco買到好靚嘅扒啦

呢種肉 medium已經有d韌
睇落已經似瘦肉個種texture

U購100蚊兩件個水準介乎於Tesco即日到期，折完1鎊個水準
U購都係賣Tesco貨

我覺得Tesco好好多

咁既價錢都唔可以有太多要求

煎到咁熟都medium rare至medium
Medium done就差唔多

咁就唔好打港紙啦

呢個價位可以試下樓上嘅急凍西冷，都唔錯

Well自

睇相似mid well多過mid

你隻鑊未夠熱呀大佬...雖然45蚊垃圾啫，都唔係咁樣浪費架

你錯撚哂，生鐵鑊係keep高溫勁，但你未身燒得未夠紅，完全做唔到個crust
生鐵鑊起碼要燒5分鐘先好落油

切同砌唔識分？

傳說嘅6成熟

其實MARKET PLACE D $5X既澳洲牛都食得過

鑄鐵起白煙先落都未遲啦

呢個真，本身溫度唔夠，溫度要高時間要短

太熟

甘去lidl米仲窮

睇完個post搞到我都手痕走去買塊煎下先

我試過用T字頭煎PAN煎落扒閂蓋OK

蚊你老母

邊到睇到個頭

呢方面我都研究緊
而家用緊Turk 既德國🇩🇪鐵鑊
呢種鑊正如樓主講既一樣
就係易清潔

但傳熱太快 尋日諗住整滑蛋 點知整到變熟蛋

讀書定移民？

我邊有機會成日食，去英國係要窮遊架啦

求教，電磁爐+易潔鑊，點煮到靚嘅牛扒

請問巴打隻pan用緊幾inch？

物理老師

cast iron 係鑄鐵

呢個差不多good job 黎架喎

啲人唔識分生鐵鑄鐵，陰公仲要畀人負皮

滑蛋要離火整 好煩

大埔梁九記都搵到咁上下價錢既西冷
質數唔錯

呢啲應該專賣燒嘢食嗰啲應該一般般啦，何況樓主嗰塊都唔係特別靚來回車錢夠買塊和牛啦

幾多

幾多gram

德馬 法馬
自己睇

大快活碟